Aakre mõisavalitsus kaebas, et allpool nimetud peremehed on karja tee päält ragunud:
SahkaPeeter Kenner 13 puud, nõuab 2rbl. trahvi
MulgiJaan Puusepp 4 puud, nõuab 1rbl. trahvi
UrbaJaan Eichelmann 131 puud, nõuab 5rbl. trahvi
Sahka Peeter Kenner, Mulgi Jaan Puusepp, ja Urba Jaan Eichelmann vastasid selle kohta, et see tee  olla ostmise aegu nende omaks saanud, mis ka kaardis seisab, siis on nad küll seda teed puhastanud ja mõned puud maha ragunud.
Pärast seda tegi kohus:
Mõistus:
Et mõisavalitsuse kaebtus saab tühjaks arvatud, kuna 16.Juunil 1887.* aastal siitpoolt kord otsuseks tehtud saanud, et igaüks nendest(jaan Eichelmann ja Peeter Kenner) võib oma maa kohalt olevase karjamaase pind ehk hagu raguda, aga mitte tõise jao päält, mis järgi siis siis mõisavalitsusel ühtegi nõudmise õigust ei ole. Mulgi Talu maa on ka sinna hulka arvatud.
Mõistus saaije säädusl.kuulutud.
